Sai ete kutsutud Jaan Noorits, ja ütles, et tema läind möldre tuppa ja ütelnud, Kaarlil põle mingisugust asja, mis ma siit ärawiiks, ega ta muido ei maksa mo raha ära, Mölder ütelnud, Tal on jo palito, Tema ütelnud, Priido ütles jo, et ta olle ärra ostnud, Mölder ütelnud, Ega põle, ta waletab, wõta ja wii ära, ja on weel näitanud, kus palito olnud, ja tema on palito ära toonud, ja Mölder ja Aukla Kustas Keskwerest on temale sahwri ukse lahti teinud, ja ta on palito heina koti pistnud ja koio toonud. Ja kodo on ta palito järel waatnud, sest ta kuulnud et Priidol pidand 35 Rub. palito taskus olema, ja põle muud leidnud, kui sõrmkindad ja walge rätiko, aga mite üks must kopik raha.
Priido Raag astus jälle ete ja ütles, et tema leidnud kolmkümend rubla üles, sest et ta need kogemata Jakki tasko pistnud, mis palitoga ühe warna otsas ripus, aga need 5 rubla olle temal tõeste palito taskus olnud, sest et ta selle raha alles pühapääw enni seda senna palito tasko pistnud.
Ja mölder olle kohtomehe Tõnis Randpõld wasto ütelnud, et ta olle lauda jures siis olnud, kui Jaan palito ära toonud.
Priido Raag oleks kohto ees temaga lepinud, kui Jaan Noorits temale need 5 Rub. mis temal palito taskus olnud, tagasi oleks maksnud ja palito tagasi annud, ja poole trahwi (8½ rub) kõrwamaksnud, aga et Jaan seda ei luband siis pärib Priido ka nende 5 Rub kõrwa pool trahwi. Aga Jaan ütles kohto ees, et ta ei maksa mite üks must koppik.
Kohus käskis neid sedawiisi lepida, aga et Jaan ei tahtnud, ja kedagid ei luband maksta, siis palub kohus kihelkonna kohut seda asja seletada.
(Sai protocoll selsamal päwal kihelk kohto.)
